\chapter{Pérégrination}
\chapter*{1}
Il se réveilla avec mal au dos, aux fesses et à la nuque.
C'était probablement bon signe qu'il ne pense pas à sa jambe tout de suite.
Celle-ci le rassura sur le fait que oui, elle était toujours là.

"Uhg" fit-il en ouvrant les yeux.

Devant lui, une jeune femme le regardait en effectuant une sorte de danse lente.

"Bonjour, Vago, dit Diane.

-- Bonjour... heu, Vago ?

-- Tu as survécu, je t'ai donné un nom.

-- J'en ai déjà un !

-- Je ne veux pas le connaitre."

Il soupira. Au moins, il avait un nom.

\chapter*{2}
Diane montra le bureau sur lequel était installé un vieux laptop.
Elle préférait de loin utiliser son interface neuronale.

"Tu sais utiliser ça ?

-- Oui.

-- Parfait.
On se retrouve dedans."
dit-elle en se jetant sur le lit à coté sans laisser à Vago le temps de répondre.

Elle trouva Rémi dans sa chambre en train de lire.

"Alors, comment il va ?

-- Ça va.

-- Tu l'as laissé seul avec l'ordinateur ?

-- Il faut bien le tester un peu.
C'est juste un terminal.

-- Il prend son temps, non ?"

Diane ne répondit pas.

\chapter*{3}
Quelques minutes passèrent.
Diane se demandait si elle n'avait pas fait confiance trop vite encore une fois.

"Peut-être que..."

Elle n'eut pas le temps de finir.
Vago apparu devant eux sous la forme d'un mélange étrange entre Moreau et lui-même.

"Impressionnant, commenta Rémi.
Le menu de customisation n'est pas exactement user-friendly.

-- Je... heu.
J'ai pensé que ce serait mieux si je me présentais sous mon vrai visage.
Enfin, à peu prêt..."

À la surprise de Diane, il fit une mine contrite.

\chapter*{4}

"Les présentations sont faites, je vous laisse.
Ne le malmène pas trop, Rémi."

Diane se déconnecta sans attendre de réponse.
sentait la gêne sur ses joues comme un coup de soleil.
Vago avait un don, à moins qu'il ait déjà utilisé ce logiciel, ce dont elle doutait.
C'était un prototype volé.

"Où vas-tu ?
demanda Vago depuis sa chaise.

-- Chercher de quoi finir de te soigner."

Elle se dépêcha de sortir.
Avec un peu de chance il ne ferait pas la différence avec sa froideur habituelle.

\chapter*{5}

"Le Pharmacien" était effectivement un vieil homme de la profession.
Il s'était barricadé avec son stock, dont il consentait à se séparer contre des prix exorbitants.
Le fait qu'il était toujours vivant était un signe qu'il ne fallait pas le sous-estimer.
Mais ce n'était qu'une question de temps : il commençait à perdre l'usage de ses sens.
Diane n'avait rien à troquer à cet escroc qui mourrait probablement avec un stock encore plein.
De toutes façons il lui faisait peur quand elle était petite.

\chapter*{6}

Diane avait suivit la voie ferrée jusqu'à la gare suivante.
Elle trouva l'antique magasin encore plus délabré que la dernière fois :
L'énorme grillage en fer qui replaçait la devanture en verre était défoncée.
En s'approchant, elle constata que les étagères avait été renversées et déformées par des coups violents.

Il n'y avait aucun bruit provenant de l'intérieur.
Elle entra.
Dans l’arrière boutique, elle trouva le Pharmacien. Du moins elle supposait :
Son visage n'était plus reconnaissable.

\chapter*{7}

"Alors Vago, tu connais ce logiciel ?

-- Ce n'est pas mon vrai nom.

-- Diane t'as baptisé, donc tu peux rester.

-- Pourquoi décide-t-elle ça à ma place ?

-- Nous avons juste quelques règles entre nous. Si tu deviens un des nôtres tu pourra choisir ton nom.

-- C'est arrivé souvent ?

-- Personne n'a encore passé le status d'invité.

-- Ah ?

-- Personne n'a vraiment essayé non plus. La question est : veux-tu gagner le choix de ton nom parmi nous ?"

Vago resta silencieux sous le regard perçant de Rémi.

\chapter*{8}

Diane toucha les bras du cadavre.
Des images des séries policières de Rémi lui virent, mais ce n'était pas comme si quelqu'un allait ouvrir une enquête.
Il était rigide, la mort datait probablement de plusieurs heures, peut-être une journée.
L'important c'était qu'il était peu probable qu'elle rencontre les coupables.
Une bonne nouvelle.
La mauvaise était qu'elle n'était pas la seule à en vouloir au stock, et les autres n'avaient pas été parcimonieux.
Ni délicats.
Elle se mis à fouiller...

\chapter*{9}

"Tu n'a pas répondu à ma première question.
Tu connais ce programme ?"

Rémi sentait que Vago ne lui faisait pas confiance.
C'était plutôt rassurant pour sa capacité à survivre, mais pour le moment, c'était frustrant.
Rémi n'avait pourtant aucun moyen de nuire à son hôte.
À l'inverse Vago avait tout pouvoir sur lui.

La conversation fut interrompu par une alarme.

"Qu'est-ce que c'est ? demanda Vago.

-- Des intrus."

Rémi ouvrit plusieurs fenêtres virtuels devant lui, montrant l'extérieur de la maison.

\chapter*{10}

Diane trouva le tiroir qu'elle cherchait encore fermé.
C'était prometteur, mais elle ne voulu pas espérer trop vite.
Elle ouvrit le tiroir et le trouva rempli... d'Aspirine.
Elle ouvrit rapidement le tiroir d'à coté, dont le contenu était également mal assorti à l'étiquette.
Le suivant de même...
Elle comprenait soudain le désordre ambiant.
Peut-être que le commerçant avait été tué par frustration.
Elle donna un violent coup de pied au cadavre.
C'était vain, mais ça soulageait un peu.

\chapter*{11}

Deux personnes se tenait devant le portail enfoncé.
L'une était une brute espèce de deux mètres que Vago reconnu :
Un des pillards qui l'avait tabassé au confluant.
Il avait l'air très content de lui et son sourire promettait beaucoup de choses désagréable.
L'autre était plus petite et fine et son sourire rayonnait de bonne humeur. 

"Dis moi que vous avez de quoi vous défendre, dit Vago.

-- J'espérais ne jamais en avoir besoin... 
J'aimais bien cette maison, soupira Rémi.

-- Pourquoi ?"

\chapter*{12}

"On en reparlera plus tard, dit Rémi.
Merde, ils sont sortie de mon champs de vision."

Il y eu une sorte de détonation suivit d'un bruit d'éboulement.
La maison entière trembla.

"Mais merde, c'est une meulière, pas une saloperie de préfabriqué!

-- Que ce passe-t'il ? demanda Vago.

-- Il se passe qu'ils sont passés à travers le mur.
Prends le laptop et monte sur le toit.
T'occupe pas de l'alim, la batterie devrait tenir."

Vago ne discuta pas.
Avec sa jambe blessée, il n'avait pas le temps pour ça.

\chapter*{13}

Diane fini par trouver ce qu'elle cherchait.
Dans le dernier tiroir, évidemment.
Maintenant, il lui fallait une pièce insonorisée pour y crier toutes sa frustration, mais elle doutait d'en trouver une ici.
C'était dommage.
Ceci étant, sa fouille approfondit n'avais pas été veine :
elle avait ramassé tous les anti-douleurs qu'elle avait découvert.
Pas de morphine évidemment, les pillards n'étaient pas passés à coté.
Mais apparemment, ils ne connaissait pas la codéine.
Il était temps de rentrer.

\chapter*{14}

Vago montait l'escalier du deuxième étage le plus rapidement et discrètement possible.
La discrétion , c'était simple.
Les deux brutes en bas étaient méthodiques et, d'après le vacarme venant du rez-de-chaussée, avaient entrepris de ne laisser que les murs porteurs debout.
Et encore...
Pour la rapidité, c'était plus compliqué.
Sa jambe lui faisait un mal de chien, même avec une béquille improvisée, et tremblait encore de fièvre.
L'adrénaline aidait pour le moment, mais ça ne durerait pas.

\chapter*{15}

Deux étages plus haut et une éternité plus tard, Il arriva dans le grenier.
Le toit avait en grande partie disparu, et des morceaux de toile en plastique étaient éparpillés par terre et par dessus ce que Vago identifia comme 'un tas de merdier'.
Il ouvrit le pc.

"Ah, te voilà, fit Rémi !
Le transfert est fini, plus qu'à s'enfuir.

-- Il y a une échelle de corde caché la dessous ?

-- Non.
Il faut que tu atteignes le toit de la maison voisine."

Vago regarda par un des murs troués.
Ils étaient foutus.

\chapter*{16}

"Il y a une échelle pour monter sur le toit et des planches pour... 
Merde, ils m'ont trouvé... 
Bonne chance pour la suite!"

Il y eu une violente explosion venant du bas. La maison trembla comme jamais.
La connexion avec le serveur fut interrompu.

"Merde!" fit Vago entre ses dents.
Il chercha les éléments mentionnés par Rémi.
Il les trouva facilement devant le reste du capharnaüm.
Sur le toit, une niche avait été installée pour accueillir les planches.
Le toit en face été équipé de même.

\chapter*{17}

Diane sut que quelque chose n'allait pas en découvrant le portail enfoncé, sorti de ses gonds.
Ça avait un goût de déjà vu qui ne lui plaisait pas.
Elle semblait être encore arrivée après la bataille.
Ce qui avait été pendant quelques mois sa maison était devenu une ruine en équilibre incertain.
La porte de la cave, maintenant visible de l'extérieur, avait été arrachée.
Elle se dirigea vers les décombres pour en savoir plus sur le destin de Rémi.
Et de Vago, peut-être aussi...

\chapter*{18}

L'odeur qui sortait de la cave était un puissant mélange de produits chimiques brulés et de sang.
Diane improvisa un masque en utilisant un morceau de rideau.
Elle se dépêcha, utilisant comme éclairage le portable de Vago qu'elle avait gardé.
Un coup d’œil lui suffit à comprendre que Rémi s'était auto-détruit plutôt que de se laisser capturer.
Restait à savoir s'il avait eu le temps de se copier et où était Vago.
Elle sortie des ruines en courant, s'arrêta et haleta pendant une bonne minute.

\chapter*{19}

Elle connaissait le plan d'évacuation sur le bout des doigts.
Elle vérifia le toit de la maison voisine. Aucun signe de passage, mais si Vago avait un minimum de présence d'esprit, ça ne voulait pas dire grand chose.
Elle vérifia une dernière fois autour d'elle : personne en vue.
Bien!
Elle escalada le mur séparant les deux propriétés.
Elle monta dans un arbre proche plutôt que de retomber dans les ronce plus bas, et survola l'ancien jardin jusqu'à une fenêtre cassée au premier étage.

\chapter*{20}

Il était en train de somnoler dans un coin sombre, quand il entendit le plancher grincer.
Il sentit l'adrénaline le parcourir, mais il contrôlait chacun des ses muscles et ne sursauta pas et garda une respiration calme.
Là d'où il venait, il avait appris à faire profil bas, et un mauvais réflexes pouvait attirer une attention non-désirée.
Une jeune fille entra.
Il ne la reconnut pas dans l'obscurité.
Elle scruta l'espace et son regard fini par s'arrêter dans sa direction.
Elle appela :

"Vago ?"

\chapter*{21}

Le garçon sortit de sa cachette en baissant les yeux.
Diane n'était pas certaine, dans l'obscurité, mais il lui semblait qu'il rougissait.

"Comment m'as-tu trouvé, demanda-t-il ?

-- J'ai un bon score de trouver objets cachés.
Mais surtout j'ai conçu le plan d'évacuation et on peut sentir ta blessure rouverte depuis le couloir.

-- Un score de quoi ?

-- Laisse tomber.
Contente que tu t'en soit sortie.
Rémi ?"

Il leva le laptop.

"Tu veux qu'on le rallume ?"

Diane sourit.

"Pas maintenant. Merci Beaucoup!"

\chapter*{22}

"Il faut refaire ton bandage.
Après ça, on bouge."

Diane était déjà en train de s’affairer sur la jambe de Vago.
Elle avait apparemment trouvé plus que ce qu'elle était partit chercher.
Il grimaça un peu quand elle désinfecta la plaie.

"On va où maintenant ?

-- On s'éloigne d'ici vite.
Vers l'ouest.
Le PC est trop encombrant et manque d'autonomie.
Je transférerai Rémi sur ton portable si tu veux bien.

-- Je pensais que tu te l'étais approprié.

-- Juste confisqué jusqu'à nouvel ordre.

-- Je vois."

\chapter*{23}

Diane était satisfaite de ses soins, étant donné les circonstances.
Il fallait que ça aille. Ils avaient une bonne heure et demi de marche jusqu'à Triel.
Plus même :
Vago ne pouvait pas marcher vite ni longtemps.
Avait-elle vu des béquilles chez le Pharmacien ?
Elle n'était pas sûre, mais mieux valait rester à l'écart.

"Tu peux descendre tout seul ?" lui demanda-t-elle. 

Il plissa le nez, signalant un manque d'enthousiasme flagrant.

"Oui.

-- Je pars devant tenter de trouver un truc pour ta jambe."

\chapter*{24}

Vago regarda Diane descendre quelque peu précipitamment.
Il lui emboita le pas à son propre rythme.
Ce fut encore plus pénible que de monter l'escalier de l'autre maison.
L'adrénaline était redescendu et il n'osait pas se fier à sa jambe blessée, ni à la vieille rambarde.
Il opta pour une méthode de descente moins digne, mais ses fesses s'en remettrait plus facilement que sa jambe.

Il fit une pause à l’inter-étage, en nage.
Au rez-de-chaussez, il entendit un bruit de moteur et un cri de victoire.

\chapter*{25}

Diane se hâta d'aller ouvrir la porte du garage.
Heureusement, celui-ci donnait directement sur la rue et n'était pas bloqué par la végétation.
Vago arriva enfin, se tenant le bas du dos.
Diane lui montra sa trouvaille :

"Une Royal Enfield en état de marche !
Il reste même un peu d'essence !"

Ils s'installèrent, Diane essora la commande de gaz, faillit manquer le premier virage, et pris la direction du Sud.
Elle fonça vers la grande route.
Avec cet engin, elle ne craignait pas les embuscades.

\chapter*{26}

Vago était tétanisé sur le siège passager, agrippant la taille de Diane avec la force de la terreur.
La moto fonçait en zigzagant entre les obstacles, accélérait brutalement, freinait soudainement...
Ils n'avaient pas de casques.
Il entendit des coups de feu sur leur passage, et les cris d’excitation de Diane ne faisait rien pour le rassurer.
Sa vie et le paysage défilaient devant ses yeux apparemment à la même vitesse.
Finalement, ils ralentirent et entrèrent dans un grand parking à ciel ouvert.

\chapter*{27}

Le parking était entouré de grand magasins spécialisés.
Diane ce dirigea vers une grande ouverture au dessus de laquelle une enseigne orange à moitié brulée affichait "anger".

"Reste là, je vais tacher de faire vite."

Diane n'attendit pas la réponse de Vago.
L’intérieur était sombre, elle ferma les yeux quelques minutes pour s'habituer à l’obscurité.
Elle trouva les rayons qui l'intéressait, mais ceci étaient vides.
Elle trouva le rideau de fer de la réserve encore intact.
C'était parfait.

\chapter*{28}

Diane crocheta rapidement la serrure.
La pièce était encore plus obscure que le reste du magasin.
Seul un mince filet de lumière filtrait sous un autre rideau de fer qui menait probablement vers l'extérieur.
Elle alla pour l'ouvrir mais elle entendit des voix derrière.

"Tu crois qu'il reste des trucs là-dedans ? C'est à l'abandon depuis peut-être dix ans !

-- Quand le monde s'effondre, la priorité c'est pas l’électronique. Amène le pied de biche !"

Merde ! Diane devait battre en retraite vite.

\chapter*{29}

Diane se pressa aussi vite qu'elle osa en évitant de faire du bruit.
À première vu, sa présence n'avait pas été détectée.
Elle jeta un rapide coup d’œil à l'entrée.
Elle ne vit personne.
Elle avait le choix entre se cacher dans le magasin et s'enfuir en risquant d'être repérée par une vigie hors champ.
Elle n'était pas vraiment douée pour se camoufler.
Elle décida de sortir.

"Stop !"

La voix venait de derrière elle.
Elle jura intérieurement et se retourna.
Une femme la tenait en joue.

\chapter*{30}

"Ce territoire est à nous, ça fait de toi une voleuse.

-- Je n'ai vu aucun marquage en venant, protesta Diane.

-- Maintenant, il y en a."

Diane s’inquiétait de savoir ce qu'était devenu Vago.
Elle ne le mentionna pas, au cas où il se serait enfui.

"C'est une chouette moto que tu m'as ramené là...
Une chance pour toi, sinon on t'aurais trainée sur le sol.

-- Je peux marcher.

-- Je n'en doute pas." Fit la femme avec un sourire narquois. 

Diane ne sentit pas le coup qu'elle reçut derrière le crane.

\chapter*{31}

Diane se réveilla ligotée, attachée à l'arrière de la Royal Enfield.
Du moins, elle le pensait : elle était coiffée d'un sac en tissus.
Le son de l'engin étaient familiers en tous cas.
Ses mains étaient attachées à l'arrière de la selle.
C'était inconfortable mais le voyage fut bref.
Les braillement des pillards aurait pu être réjouissant, si elle n'avait pas fait partie du butin.
Elle fut assaillit d'odeurs : Huile de moteur, essence, vin, bière... Sang.
On s'était entretué ici récemment.

\chapter*{32}

On l'emmena à travers des couloirs.
Le sons de portes qui s'ouvraient la précédait.
On l'arrêta.

"Encore une panne ?" demanda la voix de la femme qui l'avait arrêté plus tôt.

"Ouai.
Ça risque de devenir pénible à la longue." répondit une autre voix qu'elle ne connaissait pas.

Plus loin, elle entendit un bip, et une nouvelle ouverture de porte.
On lui retira sa capuche, la poussa à l'intérieur et referma la porte.
C'était une pièce petite, carrelée et nue.
Pas luxueux mais elle avait connu pire.

\chapter*{33}

Personne ne vint la voir pendant plusieurs heures.
Ses ravisseurs n'avaient pas d'obligation de lui dire pourquoi elle était là, ni de lui donner à manger.
Elle n'avait rien d'autre à faire alors elle essaya de trouver une position pas trop inconfortable pour dormir.
Ou du moins somnoler.
La nuit tomba.
Diane nota, ouvrant un œil épisodiquement, le déplacement des étoiles pour avoir une idée du temps.
Beaucoup d'étoiles avait accompli un transit complet de sa lucarne quand les bruits cessèrent.

\chapter*{34}

Elle se réveilla en entendant un bruit de porte.
Elle ne se souvenait pas avoir réussit à dormir, mais il faisait beaucoup plus clair que la dernière fois qu'elle avait ouvert les yeux.
Elle se redressa.
Le visage de Vago apparu à la fenêtre.

"Qu'est-ce que tu fais là ?" chuchota Diane.

Vago ne pris pas autant de précautions.

"Moi aussi je suis content de te voir."

Diane fit rouler ses yeux.

"Oui, ok, c'était nul.
Je suis le nouvel admin système apparemment.
Ces types n'y connaissent rien !"

\chapter*{35}

Diane, n'avait pas bien pris la nouvelle.
Vago pouvait clairement le voir.
Devant un inconnu, elle gardait une expression neutre.
Mais il l'avait vu se détendre un peu, le peu de temps qu'ils avaient passés ensemble.
C'était subtil, presque imperceptible, mais le regard sans expression qu'elle lui jeta lui fit l'effet d'une douche froide.
Il ouvrit la porte et reprit avec un peu plus de hargne qu'il ne le voulait vraiment :

"Bon, on reprend la route ou tu comptes prendre racine ?"

\chapter*{36}


Diane laissa la surprise passer sur son visage pendant une demi-seconde.
Elle avait froissé Vago mais elle était fatiguée, elle demanderait pardon plus tard.

"Merci.
C'était moins risqué de rester avec eux.

-- Je ne pense pas.
Ils avaient besoin de moi, mais je ne me pas serais intégré.
C'était pas une situation stable.

-- Tu aurais pu t'enfuir seul.

-- Peut-être mais pas loin, pas rapidement. Et puis, tu m'as aidé sans rien attendre de moi, j'aime bien ça chez toi."

Diane sourit et sortit.

\chapter*{37}

"Tu as toujours Rémi avec toi ?"

Vago hocha la tête et sorti rapidement un vieux smartphone de sa poche.

"Salut, fit Rémi, réduit à une miniature de son avatar habituel. Je pense qu'il faudrait se dépêcher, mon double risque de se faire repérer s'il doit trop en faire pour nous couvrir."

Diane leva un sourcil interrogatif à l'intention de Vago mais il secoua la tête.

"Plus tard, Rémi à raison. Voler un véhicule va être déjà suffisamment compliqué.

-- Je te suis." répondit-elle simplement.

\chapter*{38}

Ils se déplacèrent en silence, Vago devant, écoutant les instructions de Rémi sur son téléphone.
Après quelques détours, ils arrivèrent au hangar remplis de véhicules divers allégrement modifiés avec toute sortes de ferrailles et un travail de peinture d’étonnement bonne qualité.

"Il y a deux gardes à l'intérieur, plus moyen de contourner." fit Vago.

Diane jeta un rapide coup d'oeil, devant un Vago médusé.

"Tu vas nous faire repérer!

-- Je reconnais celle qui m'a capturé." dit-elle simplement.

\chapter*{39}

"Debrief plus tard, continua Diane devant le regard de reproche de Vago.
Tu peux te glisser dans le hummer sans être vu ?

-- Rémi suggère plutôt la citadine rose avec des étoiles vertes.
Le réservoir est plein."

Diane jeta un regard à la voiture qui avait mystérieusement échappé à l'esthétique punk du reste du garage et fit une grimace.

"Tu peux te glisser dans cette... chose ?

-- Oui.
Rémi ouvrira la porte.

-- Ok, dis moi quand."

Il lui fit signe, elle se précipita discrètement entre les véhicules.

\chapter*{40}

Diane se faufila entre les machines.
Sa cible n'était pas très attentive.
Après tout, iels n'avaient pas encore de raisons de suspecter quoi que ce soit.
Elle jeta un coup d’œil à son acolyte mais cette dernière était hors de vue, ce qui était aussi bien.
Elle envoya son coude dans la tempe de la raideuse et la rattrapa pour éviter qu'elle ne s'effondre trop bruyamment sur le sol.
Ce n'était pas elle qui l'avait assommé, mais Diane s'en contenterait.
Pas de réactions...
Parfait.
Elle fonça.

\chapter*{41}

La porte du garage commença à s'ouvrir.
Diane entendit le garde encore conscient jurer contre le système informatique, et quelque chose sur la fréquence des incidents...
Diane atteignit rapidement la voiture choisie, le bruit de ses pas étant couvert par la vielle machinerie mal entretenue.
Vago était déjà sur la banquette arrière.
Elle s'installa rapidement, mit sa ceinture, démarra et fonça.
Quelques coups de feu retentirent dans le hangar mais se turent rapidement.

\chapter*{42}

Iels sortirent en trombe de l'enceinte du bâtiment, zigzagant entre les raiders ivre-morts et esquivant de peu une enseigne cassée représentant un antique casque de pompier, comme ceux que Diane avait vu sur des vieux calendriers.
Ils traversèrent un rond point et s'engagèrent dans la forêt.

"On va pouvoir se poser un peu, maintenant.
Je m'éloigne encore par sécurité mais..."

Diane fut interrompu par un bruit de moteur derrière eux.
Très différent de celui de leur véhicule, il évoquait le rugissement d'une bête sauvage blessé dans sa dignité, en quête de vengeance.
Diane ne se posa pas la question de savoir si leur poursuivant·e était capable de les retrouver
Elle passa une vitesse et écrasa l'accélérateur.
Il lui fallait encore zigzaguer, entre les arbres cette fois, mais c'était le mieux qu'iels pouvaient espérer.
Leur poursuivant·e aurait probablement beaucoup plus de puissances qu'eux, et en ligne droite, iels n'avaient probablement aucune chance de lui échapper.
Mais ce n'était pas suffisant. Diane l'entendait se rapprocher peu à peu.
Bientôt Vago cria :

"Il est derrière nous !

-- Fuck !"

Soudain, au détour d'un virage, elle vit un tronc en travers de la route.
Elle sentie un frisson remonter sa colonne vertébrale tendit qu'elle freinait, tournait, ré-accélérait, et envoyait voler la voiture dans un buisson de ronces.
Avant qu'elle est pu reprendre ses esprits, leur poursuivant·e opérait le même genre de manœuvre, mais a vitesse plus élevée.
Il y eu un bruit de ferraille, de branchages brisée, et une sorte de kart à pointes les dépassa, manquant de peu un sur-accident, et finit sa course en percutant un tronc d'arbre.

Il n'y avait pas de temps à perdre.
Elle se détacha, et sortit de la voiture en titubant.
Elle se dépêcha d'aller voir le second véhicule.
Lae pilote était sans connaissance.
Diane n'avait pas besoin d'en savoir plus.
Sur le siège passager, il y avait une arme automatique.
Elle la confisqua et retourna à son véhicule.
Vago s'était relevé.
Elle espérait qu'il ne s'était pas fait trop mal, mais elle n'avais pas le temps ni les moyens de vérifier.
Elle jeta l'arme sur le siège passager, reprit sa place de conductrice et tenta de dégager la voiture.
Elle avait réussi à freiner suffisamment pour éviter le gros des dommages, le buisson avait également aidé, au prix de quelques rayures.
Finalement, elle réussi à contourner l'arbre en contournant ses racines.
Elle continua de rouler à une vitesse raisonnable, à l'affut d'un nouveau bruit de moteur, mais il n'y en eu pas...

Après plusieurs minutes, elle demanda :

"Ça va derrière ?

-- J'ai mal un peu partout, mais rien de grave je pense.

-- Cool ! Hé, je pense que ce serait le bon moment pour que tu te présentes !

-- Tu veux dire que je peux choisir mon nom maintenant ?

-- Tu l'as mérité."

Il resta silencieux pendant quelques secondes.
Diane pu voir dans son rétroviseur qu'il réfléchissait à ce qu'il allait dire.

"Appelles moi Alan.

-- Enchantée Alan."
